@preamble{"\providecommand*{\SCWasRomanOrdinal}[1]{\uppercase\expandafter{\romannumeral #1\relax}}"}

% ГОСТ Р 7.0.11-2011, Приложение Б, Книги
@BOOK{Stepanov,
  author = {Степанов, О. А.},
  title = {Основы теории оценивания с приложениями к задачам обработки навигационной информации. Ч.~1. Введение в теорию оценивания},
  edition = {изд. 2, испр. и доп.},
  address = {СПб.},
  publisher = {ГНЦ РФ ОАО <<Концерн <<ЦНИИ <<Электроприбор>>},
  year = {2010},
  numpages = {509},
  language = {russian}
}

@BOOK{IEEE-FOG,
  title = {IEEE Standart Specification Format Guide and Test Procedure for Single-axis Interoferometric Fiber Optic Gyros: Working Draft P952/D25},
  year = {1997},
  numpages = {83}
}

@BOOK{Eliasberg,
  author = {Эльясберг, П. Е.},
  title = {Определение движения по результатам измерений},
  address = {М.},
  publisher = {Наука},
  year = {1976},
  language = {russian}
}

@BOOK{Dmitriev,
  author = {Дмитриев, С. П.},
  title = {Инерциальные методы в инженерной геодезии},
  address = {СПб.},
  publisher = {ГНЦ РФ ЦНИИ <<Электроприбор>>},
  year = {1997},
  language = {russian}
}

@BOOK{Matveev,
  author = {Матвеев, В. В. and Распопов, В. Я.},
  title = {Основы построения бесплатформенных инерциальных навигационных систем},
%  editor = {Распопова, В. Я.},
  edition = {Под общ. ред. д.т.н. В.~Я.~Распопова},
  address = {СПб.},
  publisher = {ГНЦ РФ ОАО <<Концерн <<ЦНИИ <<Электроприбор>>},
  year = {2009},
  numpages = {280},
  language = {russian}
}




% 1
% стр. 800
@BOOK{Lurie,
  author = {Лурье, А. И.}, % Анатолий Исаакович
  title = {Аналитическая механика},
  address = {М.},
  publisher = {Физматгиз},
  year = {1961},
  numpages = {824},
  language = {russian}
}

% 2
@BOOK{MetodDynam,
  author = {Новиков, Н. Б. and Скворцов, В. А. and Евгеньев, В. А.},
  title = {Динамика: метод. указания}, % ..."к выполнению курсовой работы"
  address = {СПб.},
  publisher = {Изд-во СПбГЭТУ <<ЛЭТИ>>},
  year = {2002},
  numpages = {44},
  language = {russian}
}

% 3
% Ч. 2. ДИНАМИКА, изд. 3, испр. и доп. М.: Высшая школа, 1966
% Курс ТМ и II Дин., §162
% Курс ТМ и II Дин., §82
@BOOK{Yab,
  author = {Яблонский, А. А. and Никифорова, В. М.},
  title = {Курс теоретической механики},
  edition = {16-е изд.},
  address = {М.},
  publisher = {КноРус},
  year = {2011},
  numpages = {603},
  language = {russian}
}

% 4
@BOOK{Bran,
  author = {Бранец, В. Н. and Шмыглевский, И. П.},
  title = {Применение кватернионов в задачах ориентации твёрдого тела},
  address = {М.},
  publisher = {Наука},
  year = {1973},
  numpages = {320},
  language = {russian}
}

% 5
@BOOK{UP2017,
  author = {Боронахин, А. М. and Подгорная, Л. Н. and Ткаченко, А. Н. and Шалымов, Р. В.},
  title = {Разработка и анализ математической модели гироскопического прибора для систем автономной навигации и управления: учеб. пособие},
  address = {СПб.},
  publisher = {Изд-во СПбГЭТУ <<ЛЭТИ>>},
  year = {2017},
  numpages = {48},
  language = {russian}
}

% 6
@BOOK{Targ,
  author = {Тарг, С. М.},
  title = {Краткий курс теоретической механики: учеб. для втузов},
  edition = {20-е изд.},
  address = {М.},
  publisher = {Высш. шк.},
  year = {2010}, % NB: изначально ШРВ ссылался на издание 2001 г.
  numpages = {416},
  language = {russian}
}

% 7
@BOOK{UP2020,
  author = {Иванов, П. А. and Ларионов, Д. Ю. and Подгорная, Л. Н. and Торопов, Ю. А. and Шалымов, Р. В.},
  title = {Основы гироскопической техники: учеб. пособие},
  address = {СПб.},
  publisher = {Изд-во СПбГЭТУ <<ЛЭТИ>>},
  year = {2020},
  numpages = {64},
  language = {russian}
}

% 8
@BOOK{MetodKinem,
  author = {Иванов, П. А. and Шалымов, Р. В. and Николаев, М. С. and Подгорная, Л. Н. and Ткаченко А. Н.},
  title = {Применение кинематического анализа и основных теорем динамики к изучению движения материальных объектов и систем: метод. указания},
  address = {СПб.},
  publisher = {Изд-во СПбГЭТУ <<ЛЭТИ>>},
  year = {2014},
  numpages = {56},
  language = {russian}
}

% 9
@BOOK{UP2018,
  author = {Иванов, П. А. and Николаев, М. С.},
  title = {Теоретическая механика. Кинематика. Динамика: учеб.-метод. пособие},
  address = {СПб.},
  publisher = {Изд-во СПбГЭТУ <<ЛЭТИ>>},
  year = {2018},
  numpages = {63},
  language = {russian}
}

% 10
@BOOK{UP2021,
  author = {Иванов, П. А. and Ткаченко, А. Н. and Николаев, М. С. and Шалымов, Р. В. and Большакова, А. В.},
  title = {Теоретическая механика. Сб. задач: учеб. пособие},
  address = {СПб.},
  publisher = {Изд-во СПбГЭТУ <<ЛЭТИ>>},
  year = {2021},
  numpages = {68},
  language = {russian}
}

@BOOK{Markova,
  author = {Маркова, Е. Л. and Солодовник, Е. В.},
  title = {Кинематика: учеб. пособие},
  address = {Хабаровск},
  publisher = {Изд-во Тихоокеан. гос. ун-та},
  year = {2016},
  numpages = {101},
  language = {russian}
}

@BOOK{Butenin,
  author = {Бутенин, Н. В.},
  title = {Введение в аналитическую механику},
  address = {М.},
% publisher = {Главная редакция физико-математической литературы изд-ва <<Наука>>},
  publisher = {Наука},
  year = {1971},
  numpages = {264},
  language = {russian}
}

@BOOK{Gantmacher,
  author = {Гантмахер, Ф. Р.},
  title = {Лекции по аналитической механике},
  edition = {изд. 2, испр.},
  address = {М.},
% publisher = {Главная редакция физико-математической литературы изд-ва <<Наука>>},
  publisher = {Наука},
  year = {1966},
  numpages = {300},
  language = {russian}
}

@BOOK{Aizer,
  author = {Айзерман, Марк Аронович},
  title = {Классическая механика},
  edition = {изд. 2, перераб.},
  address = {М.},
  publisher = {Наука},
  year = {1980},
  numpages = {367},
  language = {russian}
}

@BOOK{UP2023,
  author = {Шалымов, Р. В. and Ткаченко, А. Н. and Ларионов, Д. Ю.},
  title = {Аналитическая механика: основные положения: учеб. пособие},
  address = {СПб.},
  publisher = {Изд-во СПбГЭТУ <<ЛЭТИ>>},
  year = {2023},
  numpages = {96},
  language = {russian}
}

@BOOK{UP2024,
  author = {Шалымов, Р. В. and Ткаченко, А. Н. and Ларионов, Д. Ю.},
  title = {Аналитическая механика: уравнения Лагранжа: учеб. пособие},
  address = {СПб.},
  publisher = {Изд-во СПбГЭТУ <<ЛЭТИ>>},
  year = {2024},
  numpages = {62},
  language = {russian}
}

@BOOK{Ishlin,
  author = {Ишлинский, А. Ю.},
  title = {Ориентация, гироскопы и инерциальная навигация},
  address = {М.},
  publisher = {Наука},
  year = {1976},
  language = {russian}
}




% 1
@BOOK{Gost-50056-92,
  title = {ГОСТ Р 50056-92 ОНВ. Зависимые допуски формы, расположения и координирующих размеров. Основные положения по применению},
  language = {russian}
}

% 2
@BOOK{Gost-25346-89,
  title = {ГОСТ 25346-89. ОНВ. ЕСДП. Общие положения, ряды допусков и основных отклонений},
  language = {russian}
}
% [заменён на]
@BOOK{Gost-25346-2013,
  title = {ГОСТ 25346-2013. Основные нормы взаимозаменяемости. Характеристики изделий геометрические. Система допусков на линейные размеры. Основные положения, допуски, отклонения и посадки},
  language = {russian}
}

% 3
@BOOK{Gost-24642-81,
  title = {ГОСТ 24642-81. ОНВ. Допуски формы и расположения поверхностей. Основные термины и определения},
  language = {russian}
}

% 4
@BOOK{Gost-2-308-2011,
  title = {ГОСТ 2.308-2011. ЕСКД. Указание на чертежах допусков формы и расположения поверхностей},
  language = {russian}
}

% [5]
@BOOK{Gost-16085,
  title = {ГОСТ 16085. Калибры для контроля расположения поверхностей. Допуски},
  language = {russian}
}

% 5 -> [6]
@BOOK{Gost-14140-81,
  title = {ГОСТ 14140-81. ОНВ. Допуски расположения осей отверстий для крепежных деталей},
  language = {russian}
}

% 6 -> [7]
@BOOK{Pripusk,
  author = {Торопов, Ю. А.},
  title = {Припуски, допуски и посадки гладких цилиндрических соединений. Припуски и допуски отливок и поковок},
  address = {СПб.},
  publisher = {Профессия},
  year = {2007},
% TODO  numpages = {509},
  language = {russian}
}

@BOOK{AtlasSlomyan,
  title = {Детали и узлы гироскопических приборов. Атлас конструкций},
  edition = {Под ред. Г.~А.~Сломянского},
  address = {М.},
  publisher = {Машиностроение},
  year = {1975},
% TODO  numpages = {},
  language = {russian}
}

% [8]
@BOOK{Gost-16093,
  title = {ГОСТ 16093. Основные нормы взаимозаменяемости. Резьба метрическая. Допуски. Посадки с зазором},
  language = {russian}
}


@BOOK{Sychev,
  author = {Сычёв, М. С.},
  title = {История Астраханского казачьего войска : учеб. пособие},
  address = {Астрахань},
  publisher = {Волга},
  year = {2009},
  numpages = {231},
  language = {russian}
}

@BOOK{Sokolov,
  author = {Соколов, А. Н. and Сердобинцев, К. С.},
  editor = {Бочарова, В. М.},
  address = {Астрахань},
  publisher = {Калиниградский ЮИ МВД России},
  title = {Гражданское общество: проблемы формирования и развития (философский и юридический аспекты) : монография},
  year = {2009},
  numpages = {218},
  language = {russian}
}

@BOOK{Gaidaenko,
  author = {Гайдаенко, Т. А.},
  title = {Маркетинговое управление: принципы управленческих решений и российская практика},
  edition = {3-е изд, перераб. и доп.},
  address = {М.},
  publisher = {Эксмо: МИРБИС},
  year = {2008},
  numpages = {508},
  language = {russian}
}

@BOOK{Lermontov,
  author = {Лермонтов, Михаил Юрьевич},
  title = {Собрание сочинений: в 4 т.},
  address = {М.},
  publisher = {Терра-Кн. клуб},
  year = {2009},
  note = {4 т.},
  language = {russian}
}

@BOOK{Management,
  title = {Управление бизнесом : сборник статей},
  address = {Нижний новгород},
  publisher = {Изд-во Нижегородского университета},
  year = {2009},
  numpages = {243},
  language = {russian}
}

@BOOK{Borozda,
  author = {Борозда, И. В. and Воронин, Н. И. and Бушманов, А. В.},
  title = {Лечение сочетанных повреждений таза},
  address = {Владивосток},
  publisher = {Дальнаука},
  year = {2009},
  numpages = {195},
  language = {russian}
}

@BOOK{Marketing,
  author = {Михненков, О. В. and Коготкова, И. З. and Генкин, Е. В. and Сороко, Г. Я.},
  title = {Маркетинговые исследования в строительстве : учеб. пособие для студентов специальности «Менеджмент организаций»},
  address = {М.},
  publisher = {Государственный университет управления},
  year = {2005},
  numpages = {59},
  language = {russian}
}

% ГОСТ Р 7.0.11-2011, Приложение Б, Нормативные правовые акты
@BOOK{Constitution,
  title = {Конституция Российской Федерации : офиц. текст.},
  address = {М.},
  publisher = {Маркетинг},
  year = {2001},
  numpages = {39},
  language = {russian}
}

@BOOK{FamilyCode,
  title = {Семейный кодекс Российской Федерации : [федер. закон: принят Гос. Думой 8 дек. 1995~г. : по состоянию на 3~янв. 2001~г.]},
  address = {СПб.},
  publisher = {Стаун-кантри},
  year = {2001},
  numpages = {94},
  language = {russian}
}

% ГОСТ Р 7.0.11-2011, Приложение Б, Стандарты
@BOOK{Gost.7.0.53,
  title = {ГОСТ Р 7.0.53-2007 Система стандартов по информации, библиотечному и издательскому делу. Издания. Международный стандартный книжный номер. Использование и издательское оформление.},
  address = {М.},
  publisher = {Стандартинформ},
  year = {2007},
  numpages = {5},
  language = {russian}
}

% ГОСТ Р 7.0.11-2011, Приложение Б, Депонированные научные работы
@BOOK{Razumovski,
  author = {Разумовский, В. А. and Андреев, Д. А.},
  title = {Управление маркетинговыми исследованиями в регионе},
  address = {М.},
  year = {2002},
  numpages = {210},
  note = {Деп. в ИНИОН Рос. акад. наук 15.02.02, № 139876},
  language = {russian}
}

% ГОСТ Р 7.0.11-2011, Приложение Б, Диссертации
@BOOK{Lagkueva,
  author = {Лагкуева, Ирина Владимировна},
  title = {Особенности регулирования труда творческих работников театров : дис. ... канд. юрид. наук : 12.00.05},
  address = {М.},
  year = {2009},
  numpages = {168},
  language = {russian}
}

@BOOK{Pokrovski,
  author = {Покровский, Андрей Владимирович},
  title = {Устранимые особенности решений эллиптических уравнений : дис. ... д-ра физ.-мат. наук : 01.01.01},
  address = {М.},
  year = {2008},
  numpages = {178},
  language = {russian}
}

% ГОСТ Р 7.0.11-2011, Приложение Б, Авторефераты диссертаций
@THESIS{Sirotko,
  author =       {Сиротко, Владимир Викторович},
  title =        {Медико-социальные аспекты городского травматизма в современных условиях},
  media =        {text},
  type =         {phdautoref},
  science =      {мед. наук},
  specialitycode ={14.00.33},
  address =      {М.},
  year =         {2006},
  pagetotal =    {26},
  language =     {russian},
}

@THESIS{Lukina,
  author =       {Лукина, Валентина Александровна},
  title =        {Творческая история «Записок охотника» И. С. Тургенева},
  media =        {text},
  type =         {phdautoref},
  science =      {филол. наук},
  specialitycode ={10.01.01},
  address =      {СПб.},
  year =         {2006},
  pagetotal =    {26},
  language =     {russian},
}

% ГОСТ Р 7.0.11-2011, Приложение Б, Отчёты о научно-исследовательской работе
@BOOK{Methodology,
  author = {Загорюев, А. Л.},
  title = {Методология и методы изучения военно-профессиональной направленности подростков : отчёт о НИР},
  address = {Екатеринбург},
  institution = {Уральский институт практической психологии},
  year = {2008},
  numpages = {102},
  language = {russian}
}

% ГОСТ Р 7.0.11-2011, Приложение Б, Электронные ресурсы
@BOOK{Encyclopedia,
  title = {Художественная энциклопедия зарубежного классического искусства},
  address = {М.},
  media = {eresource},
  publisher = {Большая Рос. энкцикл.},
  year = {1996},
  note = {1 электрон. опт. диск (CD-ROM)},
  language = {russian}
}

@ARTICLE{Nasirova,
  author = {Насырова, Г. А.},
  title = {Модели государственного регулирования страховой деятельности},
  journal = {Вестник Финансовой академии},
  year = {2003},
  media = {eresource},
  number = {4},
  note = {Режим доступа: http://vestnik.fa.ru/4(28)2003/4.html},
  language = {russian}
}

% ГОСТ Р 7.0.11-2011, Приложение Б, Статьи

@ARTICLE{Berestova,
  author = {Берестова, Т. Ф.},
  title = {Поисковые инструмены библиотеки},
  journal = {Библиография},
  year = {2006},
  number = {4},
  pages = {19},
  language = {russian}
}

@ARTICLE{Kriger,
  author = {Кригер, И.},
  title =  {Бумага терпит},
  journal = {Новая газета},
  year = {2009},
  note = {1 июля},
  language = {russian}
}


% Examples from https://verbosus.com/bibtex-style-examples.html
@ARTICLE{Article,
  author   = {Peter Adams},
  title    = {The title of the work},
  journal  = {The name of the journal},
  year     = {1993},
  number   = {2},
  pages    = {201-213},
  month    = {7},
  note     = {An optional note},
  volume   = {4},
  language = {english}
}

@BOOK{Book,
  author    = {Peter Babington},
  title     = {The title of the work},
  publisher = {The name of the publisher},
  year      = {1993},
  volume    = {4},
  series    = {10},
  address   = {The address},
  edition   = {3},
  month     = {7},
  note      = {An optional note},
  isbn      = {3257227892},
  language  = {english}
}

@BOOKLET{Booklet,
  title        = {The title of the work},
  author       = {Peter Caxton},
  howpublished = {How it was published},
  address      = {The address of the publisher},
  month        = {7},
  year         = {1993},
  note         = {An optional note},
  language     = {english}
}

@CONFERENCE{Conference,
  author       = {Peter Draper},
  title        = {The title of the work},
  booktitle    = {The title of the book},
  year         = {1993},
  editor       = {The editor},
  volume       = {4},
  series       = {5},
  pages        = {213},
  address      = {The address of the publisher},
  month        = {7},
  organization = {The organization},
  publisher    = {The publisher},
  note         = {An optional note},
  language     = {english}
}

@INBOOK{Inbook,
  author       = {Peter Eston},
  title        = {The title of the work},
  booktitle    = {Book title},
  chapter      = {8},
  pages        = {201-213},
  publisher    = {The name of the publisher},
  year         = {1993},
  volume       = {4},
  series       = {5},
  address      = {The address of the publisher},
  edition      = {3},
  month        = {7},
  note         = {An optional note},
  language     = {english}
}

@INCOLLECTION{Incollection,
  author       = {Peter Farindon},
  title        = {The title of the work},
  booktitle    = {The title of the book},
  publisher    = {The name of the publisher},
  year         = {1993},
  editor       = {The editor},
  volume       = {4},
  series       = {5},
  chapter      = {8},
  pages        = {201-213},
  address      = {The address of the publisher},
  edition      = {3},
  month        = {7},
  note         = {An optional note},
  language     = {english}
}

@MANUAL{Manual,
  title        = {The title of the work},
  author       = {Peter Gainsford},
  organization = {The organization},
  address      = {The address of the publisher},
  edition      = {3},
  month        = {7},
  year         = {1993},
  note         = {An optional note},
  language     = {english}
}

@MASTERSTHESIS{Mastersthesis,
  author       = {Peter Harwood},
  title        = {The title of the work},
  school       = {The school where the thesis was written},
  year         = {1993},
  address      = {The address of the publisher},
  month        = {7},
  note         = {An optional note},
  language     = {english}
}

@MISC{Misc,
  author       = {Peter Isley},
  title        = {The title of the work},
  howpublished = {How it was published},
  month        = {7},
  year         = {1993},
  note         = {An optional note},
  language     = {english}
}

@PHDTHESIS{Phdthesis,
  author       = {Peter Joslin},
  title        = {The title of the work},
  school       = {The school where the thesis was written},
  year         = {1993},
  address      = {The address of the publisher},
  month        = {7},
  note         = {An optional note},
  language     = {english}
}

@PROCEEDINGS{Proceedings,
  title        = {The title of the work},
  year         = {1993},
  editor       = {Peter Kidwelly},
  volume       = {4},
  series       = {5},
  address      = {The address of the publisher},
  month        = {7},
  organization = {The organization},
  publisher    = {The name of the publisher},
  note         = {An optional note},
  language     = {english}
}

@TECHREPORT{Techreport,
  author       = {Peter Lambert},
  title        = {The title of the work},
  institution  = {The institution that published},
  year         = {1993},
  number       = {2},
  address      = {The address of the publisher},
  month        = {7},
  note         = {An optional note},
  language     = {english}
}

@UNPUBLISHED{Unpublished,
  author       = {Peter Marcheford},
  title        = {The title of the work},
  note         = {An optional note},
  month        = {7},
  year         = {1993},
  language     = {english}
}

%%% Реальные примеры

% Инициалы должны быть записаны после запятой, с точками, через пробел
% http://www.kit-e.ru/articles/elcomp/2006_12_124.php
% Подчёркивания в ссылке приходится экранировать
% http://www.kit-e.ru/articles/elcomp/2006\_12\_124.php
@online{medvedev2006jelektronnye,
  title={Электронные компоненты и монтажные подложки},
  author={Медведев, А. М.},
  journal={Компоненты и технологии},
  number={12},
  pages={124--134},
  year={2006},
  medium={Электронный ресурс},
  url = {http://www.kit-e.ru/articles/elcomp/2006\_12\_124.php},
  urldate = {19.01.2015},
  language = {russian}
}

% Real example
% & в названии журнала надо экранировать
% 10.1002/1521-4125(200007)23:7<581::AID-CEAT581>3.0.CO;2-P
% < > в ссылке приходится экранировать %3C и %3E, а потом ещё знаки процента в них экранировать
% 10.1002/1521-4125(200007)23:7%3C581::AID-CEAT581%3E3.0.CO;2-P
% 10.1002/1521-4125(200007)23:7\%3C581::AID-CEAT581\%3E3.0.CO;2-P
% url не нужен. если запись о бумажной публикации
@article {CEAT:CEAT581,
  author = {Deiters, U. K.},
  title = {A Modular Program System for the Calculation of Thermodynamic Properties of Fluids},
  journal = {Chemical Engineering \& Technology},
  volume = {23},
  number = {7},
  publisher = {WILEY-VCH Verlag},
  issn = {1521-4125},
  doi = {10.1002/1521-4125(200007)23:7<581::AID-CEAT581>3.0.CO;2-P},
  pages = {581--584},
  year = {2000},
  language = {english}
}

% Real with  4 authors
@article{doi:10.1080/01932691.2010.513279,
  author = {Young-Sang Cho and Young Kuk Kim and Kook Chae Chung and Chul Jin Choi },
  title = {Deformation of Colloidal Crystals for Photonic Band Gap Tuning},
  journal = {Journal of Dispersion Science and Technology},
  volume = {32},
  number = {10},
  pages = {1408-1415},
  year = {2011},
  doi = {10.1080/01932691.2010.513279},
  language = {english}
}

% doi with (), author with umlaut or other unicode or specific symbols, 9 authors
% latex don't like Gösele1999161 in ref
% Умляуты в авторах понимаются из-за поддержки в юникодной странице pdflatex и xelatex
% Иллюстрация того, что будет. если на английской записи будут поставлена пометка, что язык русский
@article{Gosele1999161,
  title = "Wafer bonding for microsystems technologies ",
  journal = "Sensors and Actuators A: Physical ",
  volume = "74",
  number = "1–3",
  pages = "161 - 168",
  year = "1999",
  issn = "0924-4247",
  doi = "10.1016/S0924-4247(98)00310-0",
  author = "Gösele, U. and Tong, Q.-Y. and Schumacher, A. and Kräuter, G. and Reiche, M. and Plößl, A. and Kopperschmidt, P. and Lee, T.-H. and Kim, W.-J.",
  keywords = "Wafer bonding",
  keywords = "Fusion bonding",
  keywords = "Pressure sensors",
  keywords = "Interface reactions",
  keywords = "Hydrophilic bonding",
  keywords = "Hydrophobic bonding",
  language = {russian}
}

% Real example (from Google or Springer)
% unmodified styles don't know %language = {English}
% язык писать с маленьких
% иллюстрация incollection
% 10.1007/0-387-32989-7_45
% Подчёркивания в DOI приходится экранировать
% 10.1007/0-387-32989-7\_45
@incollection{Li2007StressAnalysis,
  year={2007},
  isbn={978-0-387-27974-9},
  booktitle={Micro- and Opto-Electronic Materials and Structures: Physics, Mechanics, Design, Reliability, Packaging},
  editor={Suhir, E. and Lee, Y. C. and Wong, C. P.},
  doi={10.1007/0-387-32989-7_45},
  title={Stress Analysis for Processed Silicon Wafers and Packaged Micro-devices},
  publisher={Springer US},
  author={Li, Li and Guo, Yifan and Zheng, Dawei},
  pages={B677-B709},
  language={english}
}

% Real, β sign
% inputenc don't know β sign %aluminosilicate-β-quartz
% Знаки типа β, которые не знает таблица кодировки, с которой работает компилятор нужно заменять на latex команды
% doi должен быть без http://dx.doi.org/
@article{Shoji199895,
title = "Low-temperature anodic bonding using lithium aluminosilicate-$\beta$-quartz glass ceramic",
journal = "Sensors and Actuators A: Physical",
volume = "64",
number = "1",
pages = "95 - 100",
year = "1998",
note = "Tenth {IEEE} International Workshop on Micro Electro Mechanical Systems ",
issn = "0924-4247",
doi = "10.1016/S0924-4247(97)01659-2",
author = {Shuichi Shoji and Hiroto Kikuchi and Hirotaka Torigoe},
keywords = "Anodic bonding",
keywords = "Low-temperature bonding",
keywords = "Micro assembly",
keywords = "Micro package",
keywords = "Glass ceramic"
}


% from urlbst package
% Example from Jason Eisner, by mail (nothing special about the entry,
% but he seemed to be having formatting problems with unsrturl and proceedings
% entries.
% http://cs.jhu.edu/~jason/papers/#icassp07
@InProceedings{test:eisner-sample,
  author =       {Damianos Karakos and Sanjeev Khudanpur and Jason
                  Eisner and Carey~E. Priebe},
  title =        {Iterative denoising using {J}ensen-{R}enyi
                  divergences with an application to unsupervised
                  document categorization},
  booktitle =    {Proceedings of ICASSP},
  year =         2007,
  url =          {http://cs.jhu.edu/~jason/papers/\#icassp07}
}

@InProceedings{test:eisner-sample-shorted,
  author =       {Damianos Karakos and Sanjeev Khudanpur and Jason
                  Eisner and Carey~E. Priebe},
  title =        {Iterative denoising using {J}ensen-{R}enyi
                  divergences with an application to unsupervised
                  document categorization},
  booktitle =    {Proceedings of ICASSP},
  shortbooktitle = {Proc. of ICASSP},
  year =         2007,
  url =          {http://cs.jhu.edu/~jason/papers/\#icassp07}
}

% Попытка записать патент имеющимися средствами
@Book{iofis_patent1960,
  title                    = {Способ пайки керамики с~керамикой и~стекла с~металлом : а.\,с.~126728 СССР},
  author                   = {Иофис, Н. А.},
  year                     = {1960},
  numpages                 = {Бюл. № 5.~1},
  language                 = {russian}
}

% Попытка записать патент имеющимися средствами
@Book{AB_patent_Pomerantz_1968,
  title                    = {Anodic bonding : patent no. 3397278 US},
  author                   = {Pomerantz, D. I.},
  year                     = {1968},
  language                 = {english}
}

@Patent{patent2h,
  heading =      {Заявка 1095735 Рос. федерация, МПК\ensuremath{^7} B 64 G 1/00},
  author =       {Тернер, Э. В.},
  authortype =   {США},
  title =        {Одноразовая ракета-носитель},
  media =        {text},
  holder =       {{заявитель Спейс Системз/Лорал, инк.}},
  credits =      {патент. поверенный Егорова Г. Б.},
  reqnumber =    {2000108705/28},
  date =         {2000-04-07},
  publdate =     {2001-03-10},
  publication =  {Бюл. № 7 (I ч.)\midsentence},
  prdate =       {1999-04-09},
  prnumber =     {09/289, 037},
  prcountry =    {countryus},
  pagetotal =    {5 с.~: ил.},
  language =     {russian}
}

@Patent{patent3h,
  heading =      {А. с. 1007970 СССР, МКИ\ensuremath{^3} В 25.1 15/00},
  author =       {В. С. Ваулин and В. Г. Кемайкин},
  authortype =   {СССР},
  title =        {Устройство для захвата неориентированных деталей типа валов},
  media =        {text},
  reqnumber =    {3360585/25-08},
  date =         {1981-11-23},
  publication =  {Бюл. № 12},
  publdate =     {1983-03-30},
  pagetotal =    {2 с.~: ил.},
  language =     {russian}
}

@Patent{patent2,
  author =       {Тернер, Э. В.},
  authortype =   {США},
  title =        {Одноразовая ракета-носитель},
  media =        {text},
  type =         {patreq},
  number =       1095735,
  location =     {countryru},
  ipc =          {МПК\ensuremath{^7} B 64 G 1/00},
  holder =       {{заявитель Спейс Системз/Лорал, инк.}},
  credits =      {патент. поверенный Егорова Г. Б.},
  reqnumber =    {2000108705/28},
  date =         {2000-04-07},
  publdate =     {2001-03-10},
  publication =  {Бюл. № 7 (I ч.)\midsentence},
  prioritydate = {1999-04-09},
  prioritynumber ={09/289, 037},
  prioritycountry ={countryus},
  pagetotal =    {5 с.~: ил.},
  language =     {russian}
}



% Использование дополнительных опций biblatex

@Book{sobenin_kdv,
  author =       {О. А. Вальднер and Н. П. Собенин and Б. В. Зверев and И. С. Щедрин},
  options =      {maxnames=4},
  title =        {Диафрагмированные волноводы},
  subtitle =     {Справочник},
  publisher =    {Энергоатомиздат},
  edition =      3,
  year =         1991,
  pagetotal =    280,
  location =     {М.},
  language =     {russian},
  isbn =         {5-283-03960-9}
}

@InProceedings{initials,
  author =       {Ya.Yu. Ivanov},
  title =        {Stabilization of the initials in the bibliography entries},
  booktitle =    {Proc. of {IPAC'10}},
  options =      {giveninits=false},
  pages =        {1234 -- 4321},
  language =     {english},
  venue =        {Kyoto, Japan},
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        5,
  year =         2010
}
